[語言學] 呢個世界最完美嘅語言係咪日文？

讀又易讀、聽又好聽、睇又舒服、寫出嚟字體有美感而筆畫又少、學又唔算太難學，仲有咩好挑剔？

拉丁文，法文，德文，梵文，俄文

應該係 又可以不停吸收外語
本身又好聽

易讀過韓文?

點會 玩過 metal gear 未
ra ri ru re ro

雖然唔知語言點先算係完美
但我一直都覺得中文好有深度
寫出嚟好靚
講出嚟好抑揚頓挫
日文都好鍾意 聽過去好舒服
有好多野用日文講出嚟冇咩野
用其他語言會變到好尷尬

日文平假名單字冇意思 只係代表讀音
用唔同組合去表達唔同意思
又會吸收外國語言造新詞

但我都好鍾意中文言簡意賅

我都係鍾意廣東話

嗌出黎仲好熱血

日文唔夠多詞語,所以你見D日文歌成日都有英文夾係入面

睇情況
例如嗌交我都係覺得廣東話無得輸

紅樓夢屌打全世界。。。

俄文

平假名好多我都識讀，但硬係好難寫

係 廣東話既粗口簡直係一門學問

日音 漢字！

印歐語系

on9
一定係中文

日文點講可以無口音?

日本人/日文 詞窮
粗口都唔多句 鬧人毫無霸氣
你諗下日本D黑社會對鬧個場面
兩邊淨係識鬧人做傻仔 白痴
廣東話就唔同 要文雅有文雅 要粗鄙有粗鄙

利伸 唔識日文

個人覺得太擁腫 同太多敬語
德文西班牙文又要分陰陽
我覺得中文同英文真係好唔錯

日文讀出嚟係好聽

俄文幾適合寫長篇小說

分清楚語言同文字未？

日文啲人名用廣東話讀好型棍
不過用返日文讀就柒曬

粵語根本就喺中文既精華，漢人既國語。

好唔好聽好主觀㗎喎。
而且標音嘅文字筆劃都少，譬如阿拉伯文。

你未撚聽過日本仔屌人，粗魯過蝗語多多聲。

粤語

又要搬呢段嘢幫俄文打J

Карл V, римский император, говаривал, что испанским языком с Богом, французским - с друзьями, немецким - с приятелями, итальянским - с женским полом говорить прилично. Но если бы он российскому языку был искусен, то, конечно, к тому присовокупил бы, что им со всеми оными говорить пристойно, ибо нашел бы в нем великолепие испанского, живость французского, крепость немецкого, нежность итальянского, сверх того богатство и сильную в изображениях краткость греческого и латинского языка.

---Михаил Васильевич Ломоносов

崇日狗又出嚟膠

日本人既罵人方式比較似歐美個面，比較偏向「串嘴」同「暗示」
所以就真係少d真係為左罵人而成既字詞

日本語最高と思います。

陰陽有時未必係壞事，寫文(尤其是好撚多subordinate clauses嗰陣)可以減少歧義，有時因為形容詞、名詞、動詞等等既性數格要互相配合，而同一個性數格又會有類似字尾，導致句子好多時讀出嚟好押韻，俄文就係一個例子
Она красивая девушка, которая всегда улыбалась
Ona krasivaq devushka, kotoraya vsegda ulybalas'.
She is a beautiful girl, who always smiled.
俄文求其都寫到句隻隻字押韻既句子，例如上面因為差唔多全都係單數陰性字 (除咗vsegda - always係副詞，而副詞多數冇inflexions)，而單數陰性多係以a/ya收尾
中性都係類似，多數以e/o收尾
讀起上嚟好多時幾押韻同順口

相反英文同中文都做唔到呢樣嘢，要讀起上嚟押韻又順口就難好多
尤其中文仲要玩平仄

Ona krasivaya devushka, kotoraya vsegda ulybalas'.

呢張圖只係講假名嘅來源
由邊隻漢字演變出嚟

作為香港人都唔支持自己廣東話，都真係無話可說

睇你完美點定義啦
只可以話每一種語言都係好奇妙既東西
每一種語言都有佢自己獨特既地方
但我地唔去保留同埋使用既話就講咩都冇用了

自學緊日文真係覺得好奇妙呀

英文, 易學係完美語言其中最重要既一點

言語暖晦，語義不詳。
敬語系統複雜到日本大把補習學校教畢業生敬語，排他性，唔係日本生活唔知點用敬語。
語言特徵令到說話者講既說話會比人知道佢同聽話者既上下遠近關係。咁樣既系統好易得罪到人，令到日本人年輕人都唔多鍾意講野。

文法時態敬語系統繁複唔實用
冇實體字需要假名
文字意境迂迴唔清晰
同音字一字多音情況非常多

英文都唔得
文字來源打亂種(古英文+日耳曼+拉丁)
所以衍生字/新造字/發音好多野都雜亂難解
簡單系統上有非常多exception

所以古代講英文俾人睇唔起係有原因

此言差矣
閩南語會更加近古漢語

而且粵人嘅祖先係漢人同古越人

古英語本來就係日耳曼語言

泰文先係

好難聽

一句屌你老母收你皮

好撚難聽

認真, 淨係要漢字+假名一齊行呢個系統已經唔夠完美

功課呢個字既俄文: домашнее задание (domashnyeye zadanie)
домашнее係形容詞домашний = household/domestic既主格中性
задание係中字名詞，解任務/練習
因為形容詞又配合名詞，就變得押韻同順口
跟住形容一個女仔，可以加一大堆形容詞都好押韻係以a結尾
Она красивая, милая, симпатичная, сексуальная, высокая, умная, богатая, прикольная, веселая девушка.
Ona krasivaya, milaya, simpatichnaya, sesksual'naya, vysokaya, umnaya, bogataya, prikol'naya, veselaya devushka.
She is a beautiful, sweet, cute, sexy, tall, clever, rich, cool and happy girl.
成堆形容詞因為要配合名詞既陰性而要配合字尾
不過陽性就差啲，因為只要consonant結尾既都係陽性
чемодан, кабинет, парк, переворот都係咁, 而形容詞字尾就係-iy, 所以呢種情況吓名詞同形容詞就難以押韻

一定係港語

當然俄文粗魯起上嚟可以好撚難聽，但係用嚟諗詩嗰陣又幾好聽
有時我覺得係人既問題，啲醉酒佬講嘢好似含住碌撚咁講，咁咩文都難聽架啦

崇日到sort撚左

法文淨係發音同拼音規則已經唔完美
德文sie sie Sie 共用pronoun 同article 其實都唔合邏輯

另外noun 分gender 真係唔知邊個咁好想象力諗出黎

日文雖然多敬語，
但感覺上對唔同身份既人用字唔同其實合理合邏輯。

我會揀Esperanto

日文係易過韓文

我睇鬼片都要mute
頂唔撚順泰文

noun分gender係印歐語系特點

德文最強 但德國人英文已經好勁，同佢哋講英文已經得

各有各難

雙修緊

韓文個L音難.......

日本自修N1左

表音字最靚係韓文，佢寫法其實教埋口形，比一般拼音/表音子更易上手
表義字最靚係正體中文，唔識/未學過都可以推測到字義

overall都係覺得韓文難

雙修緊

無話唔係特點，
只係覺得呢個特點奇怪，
到底點諗出黎，
如果話分gender 黎消歧義，
咁應該好多字都唔止一個gender，
而事實上雙gender 既字唔多，
亦證明左死物gender 其實根本唔重要，
再講要消歧義其實最正路係整個新字出黎，
唔係係舊字度加個新gender。
點講死物有gender 都係一件奇怪既事。

相反case 就完全合理，
一個字係句子入面擔當唔同崗位，
有唔同既article 字尾完全合理，
呢個就係點解Esperanto 明明以易學為本都最少整返個Akkusativ 落去。

我無話印歐語系垃圾，
更加無話佢地寫出黎既文學垃圾，
但文學點靚都解釋同彌補唔到佢有缺陷同不合常理既地方。

唔好比你對印歐語言文化既愛影響左你既理智同邏輯。

初頭覺得流音、松音、緊音難
之後原來雙韻尾難睇
特殊發音規則要靠例子記

最後發覺阿拉伯話 梵語
發音先係最難

中文詞彙冇事態變化 其實文法上一掌握
日文敬語系統太複雜
不過我都覺得日本真係好好聽，聽講係最接近人體自然發聲嘅語言
想像如果用日本聲優啲娃娃聲講廣東話同韓文會好難聽

lm

越南語發音會唔會仲難

越南文同泰文都有聲調 好難學
韓文似日文 有日文底易上手

拉丁文幾好聽

越南語連韻母都難，啲聲調又難分

gender嘅主要功能係喺pronoun上面體現

當句子要refer超過一樣野嘅時候
有gender就可以冇歧義咁用pronoun表達你嘅意思
冇gender嘅話你就冇得咁用pronoun
要將嗰兩個noun再講一次
做成累贅

當然以外語學習者嘅角度嚟睇
要記多咁多個字嘅gender嚟講快少少係好唔划算
但係佢唔係完全冇價值

相反case亦都唔係必要
中文完全冇case嘅慨念都生存得好地地

廣東話一字多音多義 想講咩就講咩 要雅又得要俗又得
比起日文講之前要諗輩份又要點其實好似方便好多
加上有留意開日文都知日文有啲字想點讀就點讀 睇住啲字有時真係要靠估
利申：日文L 鍾意廣東話多啲

自修到N1會唔會太勁 有咩令到你可以督速自己係咁學

日本妹的愛

多謝巴打，又學到野，
但始終都係有1/2 或者1/3機會都係唔work，兩個字撞gender就無得咁分。

Case 唔係必要我當然明，我只係話合理。

但你拎中文黎比未必太極端，
用中文角度睇，
由gender conjugation case 到tense plural form 都係無必要。

母語係最完美

成日比語言學家批評字唔夠, 傳意效率差易誤會wor
樓主係咪本身祟日

information entropy 高可唔可以算係語言既優點
呢點應該所有大路語言都冇得同中文比

好聽係好聽，好清脆利落，溫柔又得，激昂又得
但淨係造詞功能都要借助漢字就知唔完美啦
好多詞彙都係來自漢字
發音都參唔多

唔識/未學過都可以推測到字義
會意字就係
但而家通用嘅大部份都係形聲字
好難get個意思喎
最多話由部首可以估下

日文有咩粗口句子？ 學日文嘅fd 都話日文冇粗口

如果真係冇粗口， 呢種語言有缺陷

而句真
特別係啲形容感覺既詞語
好似cool interesting
用口語又太突兀
書面話又好舞文弄墨

我覺得算，
中文無論寫定講都可以做到簡而精，
文言文直頭屈晒機，
講可以講得快，
寫（特別係打字）佔好少位，
係報紙poster 空間有限個陣就發揮到佢用處。

如果日文無左漢字可能要一本書多十幾頁。

除左韓文其實都好似無語言係好似中文咁四四方方咁砌字，而韓文因為敬語好似都係比中文多字，例如咩si mi da 個d (利申，無考究過）

所以中文應該係空間（寫）同時間（講）上用到盡

都可以咁講，
不同於此英文借法文，
英文同法文都係用英文字母，
而且英文會將法文字融入英文串法，
無學過法文你唔會知邊d係法文字邊d英文字，
日文一睇就知係漢字係借字，
個形都完全唔同。

簡單黎講就係一睇就知係雜種。

而佢又廢唔到漢字，只能盡量慢慢減少，因為太多同音字。

漢字粵語最屈

粵語粗口博大精深

次次聽親香港人講日文都好尷尬

日文係唔係世界上最完美嘅語言就好難講，但單純從讀音而言，日文都算聽起上嚟好聽嘅語言之一。

記得以前上堂有professor講過，一種好聽嘅語言最好可以做到consonant:vowel係1比1，即係一個音節只包含一個consonant同一個vowel。日文五十音字母正好符合呢個原則，所以聽起上嚟相對好聽。

德文同日文就啱啱相反，一個音節往往係幾個consonant同1個vowel嘅組合，例如schwach(weak)就係 /sch-v-a:-x/ 嘅 C-C-V-C 結構，所以相對上就無日本嘅C-V結構咁好聽。

利申學過吓linguistics

中文，尤其文言文，因為組詞組句既方式好自由，part of speech分野又含糊
唔似西方語言咁為咗文法正確而要加一啲本身冇乜意思、只係有文法功能既字或者prefix/suffix等等，又話要SVO，又要轉換part of speech去啱form
例如英文既that (He said that ...), 作為主語用既it (it rains)
轉換part of speech，例如despite要加名詞，所以如果despite之後要跟成組clause
就要despite the fact that ...
the fact that呢啲咪純粹得文法功能，本身喺表意上係多餘
喺啲出名長氣同information entropy低既語言 (例如德文俄文)就有好多呢啲除咗文法意義就咩都冇既字眼
但中文 (文言文)就可刪則刪，剩返既字對表意全部都有作用
而現代白話文可能吸收咗西方文法，講嘢就變得比較長氣

聽講中俄兩文似係兩個極端，
一個極重文法，一個無文法可言
所以兩樣都勁難學。

文言文唔重文化但又唔會覺得佢亂七八糟。

點解兩個就係隔離既民族語言性質差咁多。

講開entropy
其實法文同阿拉伯文都可以參考下
一個縮寫連音食晒d符號
一個就唔寫vowel

有

身邊有日本朋友年輕時係爛仔（已收過）
佢個過俾我聽。

不過日文粗口著重語氣，及/r/捲舌音。
咁但係當然無廣東話咁絕。

（如有人想知日文粗俗語言我可以後補，始終我係[size=2]絲[size=2]唔慣講咁爛口，連廣東話粗口都少有講）

咪又係鬧人蠢材，去死喇之類

係啊，但日本文化係根本唔需要要粗口鬧人，佢地鍾意冷嘲熱諷，明讚暗踩。

所以香港人其實直接好多，容易相處好多。

日文vowel:consonant接近1:1係事實
不過係咪咁就代表好聽就見仁見智

唱歌劇啲rrrrr不知幾正

On9 好撚憎你呢d盲撐撚
乜撚野都話要撐自己 你自己慢慢撐夠啦做咩要硬其他人

只可以話1：1的比例好適合唱歌
好唔好聽呢家野好主觀